香港的國際形象 - 古德明

香港的國際形象 - 古德明

香港離島區議會建議區內設連儂牆，供市民自由貼文論事；當局三月初覆函拒絕，說連儂牆會「影響社會和諧及香港的國際形象」。其所謂國際形象與社會和諧，正常人不可能理解。

美國前總統列根講過一個故事：有美國人對俄國人說：「我可以走進白宮，拍案疾呼：『我反對朗奴．列根治國之道！』俄國人回答說：「敝國也容許做這樣的事。我可以走進克里姆林宮，拍案疾呼：『我反對朗奴．列根治國之道！』」在文明世界，百姓說大人則藐之，正是國家自由民主的表現，對國家形象有益無損。今日香港鄭月娥政府卻只求蘇聯時代俄國人「反對朗奴．列根」那種自由民主：香港人不是不可以設連儂牆，但必須貼文支持偽政府。三月下旬，元朗就出現一堵「支持制定國家安全法」連儂牆，還有黑警守護這國際形象。

從前，周武王俟機伐商，聽說商國奸臣當道，認為機會未到；聽說商國賢人出走，認為機會也還未到；及聽到商國「百姓不敢誹怨矣」，認為「其亂至（極）矣，不可以加（無可復加）矣」，即興兵伐紂，滅亡其國（《呂氏春秋》卷十五）。周武王視箝民之口為國家亂極的徵表，殊不知其所謂亂極，今日叫做社會和諧。

但詭詞與形象有時也不能炫人耳目。香港過去二十五年享有的「全球最自由經濟體系」美譽，今年終於讓了給新加坡。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！